南韓大選驚爆疑作弊？外媒揭兇手：中國華為

南韓現任總統文在寅所屬的政黨共同民主黨，在今年4月國會大選中獲得壓倒性的勝利。不過近日卻被踢爆，韓國所使用的華為製造計票機中，疑似出現非法操縱投票的作弊行為。（美聯社）

〔即時新聞／綜合報導〕南韓現任總統文在寅所屬的政黨共同民主黨，在今年4月國會大選中獲得壓倒性的勝利。不過近日卻被踢爆，韓國所使用的華為製造計票機中，疑似出現非法操縱投票的作弊行為。

根據《Newsweek》 報導，「東亞研究中心」指出，該次大選中採用華為製作的「LG Yuplus 5G」投票機，可以透過QR code將外部指令發送至主伺服器。東亞研究中心也指出，華為製造的計票機及網路通訊設備的設定，可能遭到人為竄改。

對於韓國選務單位採用華為的「LG Yuplus 5G」進行投票，東亞研究中心表示，該設備可以將投票服務器連結到中國，並讓作業在中國運行。

中國傳出介入他國選舉已不是第一次，2015年中國因為南海問題與菲律賓關係緊張，當時菲律賓擔心中國故意延遲交送計票機，因此要求將廠商將計票機製造地點由中國改至台灣。

居然冇人講

冇人講咪你講

冇人講咪你講囉我屌你老母臭閪
你講唔撚得架？好撚委屈你架？其他人開post講撚咗先我係咪又可以屌你唔撚講先？
係咪覺得冇人講，自己就好撚有優越感，開post就係都要加多一兩句屌人先得？
乜撚嘢話題都實有第一個人講架啦，係咪個撚個開post都要屌人「ＸＸ都冇人講」？
好聲好氣唔撚得嘅，係咪以為個撚個都廿四小時mon撚住乜柒都知？
呢啲戇鳩仔，完全喺到消磨所有人嘅耐性，助長負面情緒。
屌你老母我真係唔撚知有件咁嘅事啊嘛，碌碌下post無撚啦啦畀你屌，唔撚知唔撚得架？
冇人知冇人提咁咪你提話人知囉我屌你老母，你知又唔撚講其他人唔知又可以點撚樣講啊？
接收資訊嗰個一定要畀發放資訊嗰個屌架？
係咪你細個你老竇教你寫字嗰陣一路教一路屌你老母先教到你呢啲撚樣出嚟？
屌你老母臭閪谷鳩氣

推

pusj

魔爪伸到每一個角落

冇人講咪講

唔怪得文在寅咁撚親支

你咪講咗囉，唔通你唔係人？

華為

華為 LG ? 有冇華為 Samsung

南韓人點睇先緊要

依單野好似過去兩星期都有人出無人講

選舉咁大件事 部投票機居然ON99走去比個冇得投票既敵國做

華為製造計票機
投票咁重要緊係用人手最穩陣
用計票機真係on99

屌你老母，唔怪得文在寅咁撚奶共，正一含習撚

十卜ching

各位小心炒車
好有可能係南韓保守派帶風向嘅fake news

另一則新聞，是美國《新聞週刊》日文版於本週（6月2日上市）紙本上刊出的報導，指出上月中舉行的南韓國會選舉，引述名為「東亞研究中心」的組織說法稱，包括開票機、電腦硬碟與軟體、不在籍投票的QR碼，以及由中國華為製造的情報網路通訊機器，都存在不法操作疑慮。

文中還指出，開票機和投票所的伺服器，會連接到中國，讓外部得以藉此操控選舉。而這則報導一出，連台灣媒體也跟進報導，連日來，受到不少人關注，甚至有許多新聞界前輩來詢問。

事實上，自4月中的國會選舉結束後，落選的保守派國會議員閔庚旭，還有幾家極右派的YouTuber及論壇網站，紛紛開始「帶風向」，主張本次選舉出現出現舞弊或操作的行為，導致結果可能被影響。

極右派的「不正選舉」主張，並未引發南韓主流媒體與輿論關注，一來曾是KBS當家主播出身的閔庚旭，當上議員後髒話與狂言盡出，再加上選舉開票作業時，都會有監票員和媒體記者，若發生大規模舞弊或資料竄改情形，不可能如此輕易被掩蓋。

但為平息出自極右派所揭發的連串疑惑與指責，南韓中央選舉管理委員會（選管委）特地在5月底，舉行公開操作示範會，並邀請眾家媒體參與及檢驗。

選管委表示，開票作業機器是從LG U+購入，與華為無關，只有LG在5G裝備上是採用華為系統，只是開票作業時皆使用密閉型網絡，根本無法連到外面，自然就不會有被駭客入侵與操縱的問題。

而重新檢視《新聞週刊》日文版引述的「東亞研究中心」，瀏覽網站後就能發現，這是偽裝成智庫的極右派部落格，當中不僅主張「朴槿惠無罪」、「JTBC捏造證據」，還有指責世越號船難罹難者家屬與志工發生性醜聞等空穴來風的內容，可信度不證自明，但相關內容，仍經極右派人士不斷擴散宣傳與再產製。

而《新聞週刊》不僅疏於查證，可能還選在日韓關係陷谷底的此時，要讓文在寅挨悶棍，卻出了洋相。

《朝鮮日報》莫名編造黃之鋒發言的報導風波，問題是尹議員發言過多，或報社記者、編輯自行加油添醋，也有可能兩者同時發生。

保守派大紙，向來對國際議題有更深入報導，旗下也有許多優秀新聞工作者，但報導兩岸三地相關議題時，都有極強烈的政治動機，在不明究理或是抱持著惡意心態下，要藉國際新聞事件，特別是力捧台灣來反向攻擊進步派政府或執政黨，但對過往保守派執政時的惡行惡狀，卻予以迴避或扭曲。

先前《東亞日報》就曾大力讚揚台灣實行口罩實名購買配給制，而當南韓進步派政府跟進後，卻又反過來批判「文在寅政權在奉行社會主義」。這回《朝鮮日報》的報導風波，也能嗅到報紙希望藉此來攻擊文總統過於親中軟弱，但過往朴槿惠前總統執政時，南韓政府也同樣親中捧中，報紙卻未予以批判。

而隨朴前總統遭彈劾，也讓極右派勢力崛起，雖然他們仍算少數，但抗爭與發言力道極為強勁，許多保守派論客也開始經營YouTube頻道，透過「團結」與「取暖」取得個人聲勢與影響力，卻也時常出散播假新聞、仇視同志與境外移民等言論。

這並非是要偏袒文總統或進步派，他們對中國的一廂情願，當然可受檢驗與批判，我也不是要各位拒讀保守派大報，但大家觀察南北韓時事，心裡都須有把尺，冷靜衡量與思考，消息來源究竟可不可信，背後有可能有何動機，否則單以親中反中二元角度看事情，將使自己陷於狹隘，而離事件全貌越來越遠。 //

又係支那

小心炒車
呢單post可能係南韓極右保守派帶風向嘅fake news
解釋見#20

已舉報此post為不實報導

係yahoo新聞版睇到

據韓國媒體報導，目前選舉舞弊尚未在國內成為主要新聞。韓媒《朝鮮經濟》報導，韓國通訊委員會在上週四（ 28 ）召開記者會，承認投票統計設備由華為製造，並用近 3 個小時的時間，解釋投票沒有被操作的可能，而中國製設備也不能當作選舉不公的證據。

又係你

btw
有關韓國政情報導/分析
推薦各位follow 韓半島新聞平台

韓仔咁睇重民主都唔理？

係連登睇過喎

小心炒車
見#20

拉

估咩撚野
你有壓力佢有壓力，揸揸手先

文在寅條支那狗

出現了

又幫中共洗白

換票箱都慳番

韓國通訊委員會 28 日解釋，投票統計設備確實為中國製造，但沒有舞弊的可能。（圖／翻攝自 ChosunBiz）
唔知呢份聲名真定假

壓力好大下wo 😂

下次再見到就直接copy你依段先

點解無可能？

韓國媒體一早比人收買曬啦，同美國一樣

巴打好ball

證據？
又想幫fake news洗白？

匪國不斷話別人不要干涉自己的內政

原來不斷干涉別人的內政，就是匪國

其實你地知唔知
香港選舉管理委員會係有諗過今年選垃圾會搞電子投票（功能組別）

我屌你老母啦
全部反支共你都話 fake 架啦死共狗
小心比天收

又係你呀屎為

屌你 幫你推喇

Google Facebook YouTube 明明係大陸block 左 都仲咁奶啦 d友為利益 為錢 乜都敢

push

香港好快會用

不過ltn新聞唔好信晒

起撚左你底啦死共狗
幫埋美左漂白

你祖宗十八代死撚晒未阿

你做乜撚嘢

新潮文

你起下佢底先啦
定你係佢同黨？

控制唔到就出那渣招
喺香港就有權用盡

推，以正視聽

喂on9仔行開啲啦屌你
enough Internet for today 啦

多謝幫手證明我嘅清白

死撚開啦，一大堆洗白文

東亞研究中心 = 一國兩制研究中心
連登仔：反中既就係真

好波

清你老母阿

Push

篇文都岀現過一排㗎啦

開票作業機器是從LG U+購入，與華為無關，只有LG在5G裝備上是採用華為系統，只是開票作業時皆使用密閉型網絡，根本無法連到外面，自然就不會有被駭客入侵與操縱的問題

你用得佢系統就算有機會作幣啦

好波啊ching

連堂堂一國大選都可以作弊

玩泛民初選 既素人睇路

講得好ching g持

LG 華為

老老實實, 你話屎為既software無後門我就唔撚信喇

615黑衫白絲帶

共勉之啦屌哂你地
嘈乜

共匪又一傑作
推

咁樣打內戰都好大機會 以韓國人咁痴線既性格

In 華為 we trust

ching好ball

香港立法會選舉電子選票都好大機會係用華為

條友夾埋幾個P牌同支那洗白緊

民意啲確係文度，冇可否認，好多支持香港既韓國人都支持民，連登仔唔好眼入面得奶唔奶共咁狹窄啦

有冇Twitter 線做

支娜永遠最多事

和你「提」清MPF
爭取BNO平權

加速加速

agree

LG

推上Twitter！！！！要全球知道繼續由得中共咁玩落去，連民主選舉都會俾呢班仆街控制埋！！！！

無人講咪你講囉 你老母閪

推，以正視聽呀！

文在寅好落力打韓國財閥

有關佢既新聞要加倍小心三思

Pish

未睇透，佢又裝薩德系統，大陸鬼殺咁嘈

今鋪大劑la 支那！

up

傻既先會做泡菜總統

講得好

開成推洗白文，死撚開啦屌你老母

所以咪話點解要用傳統物理投票，作弊成本大

可能同侵侵未上台前支持侵侵一樣，佢只係自把自為揀個佢覺得親共既總統上去，但其實無deal

copy 左

樓豬比人撚到一棟都無

全球倒支

發現五毛

咁撚大件事竟然依加先有人討論。。。

講

你唔講, 其他人唔知, THX 開POST

是咪on9
五毛上腦

你老母就上腦
凡講中共壞話都fake news

我仲以為係潮文黎
睇reply先知係原創

anyway la 大部分南韓總統最尾都冇好下場嘅

之前已經有呢段文了

嘩
又係支那

其實樓主唔多手加一句成個討論風氣會好好多

Twitter 推爆佢 我懷疑外國推華為班友仔全撚部都收受利益

中國無得投票但係生產計票機

屌得好中